要多謝喺你危難時離你而去嘅人

除左感激喺你最困難時候幫過你嘅人外﹐更加要感激冇幫過你嘅人。

當你最需要幫忙時﹐要你自己一個人面對住一堆禁黎禁去都解決唔到嘅帳項、一大堆諗下都覺得煩嘅生活難題、同埋完全睇唔到將來自己可以點喺呢個社會生存而抑鬱消沉時﹐正正因為佢地離你而去﹐令你變得更加堅強。

繼而你獲得左一個寶貴嘅機會去學習解難﹐一個可遇不可求可以學習自己面對逆境﹐學識倚賴自己嘅機會﹐到最後慢慢學識欣賞自己﹐欣賞嗰個原來天跌落黎最後都可以冇事嘅自己。

唔好怨恨佢地冇陪你經歷落後於起跑線好多嘅嗰段路程﹐因為你而家擁有好少野﹐所以上天拎得走你嘅野都會好少。但相反如果你冇學習過失去而你一開始已經擁有好多野時﹐咁一個小小嘅錯誤、或者佢地要離你而去時﹐就足以令你捐失好多。

要真心多謝佢地比左一個機會你﹐等你有機會行出佢地嘅世界﹐認識到條件更好、性格更好嘅人﹐遇到更多有趣嘅人和事﹐旅途中亦更加清楚自己其實想要d咩﹐其實鐘意d咩。

過多幾年當你睇番過去﹐要打從心底裡多謝嗰D喺你冇錢冇地位而離棄你而去嘅人﹐真係要多謝佢地塑造左將來可以迎接更多挑戰嘅你。當然第時你好可能又會再次失敗跌低﹐人生不如意事十常八九﹐但你唔會再好似以前咁廢咁唔識得處理﹐嗰刻嘅你已經真真正正well prepared to fail﹐亦well prepared to succeed。

本身都冇人

睇完好感觸，因為呢啲嘢係鍾意嘅人教我...雖然佢以為我好憎佢覺得佢好衰，但其實我係感激佢，係佢令我長大識處理好多嘢，教識我面對難題...

呢樣真

好心你幾廿歲人就搵啲正經嘢做吓 建設吓社會